\subsection{Deep Learning}

En los últimos años, se ha cambiado considerablemente la forma de trabajar en el procesamiento de señales \cite{deng_deep_2014}. Los avances en investigación de procesamiento de señales, big data y el drástico incremento de la potencia de cómputo en CPU y GPU han hecho mejoras sustanciales en las aplicaciones del deep learning para las tareas de visión de computador. Ejemplo de aplicaciones exitosas incluyen tareas de clasificación, localización y extracción de características supervisadas y no supervisada \cite{ciresan_multi-column_2012}.

En cada nivel de deep learning se aprende a transformar sus datos de entrada en una representación un poco más abstracta y compuesta. En una aplicación de reconocimiento de imágenes, la entrada sin formato puede ser una matriz de píxeles; la primera capa de representación puede abstraer los píxeles y codificar los bordes; la segunda capa puede componer y codificar arreglos de bordes; la tercera capa puede codificar una nariz y ojos; y la cuarta capa puede reconocer que la imagen contiene una cara. Es importante destacar que un proceso de aprendizaje profundo puede aprender qué características ubicar de manera óptima en qué nivel por sí solo . (Por supuesto, esto no elimina completamente la necesidad del ajuste manual; por ejemplo, un número variable de capas y tamaños de capas puede proporcionar diferentes grados de abstracción) \cite{deng_deep_2014}.
Las arquitecturas de aprendizaje profundo a menudo se construyen con un método codicioso capa por capa.El aprendizaje profundo ayuda a desenredar abstracciones y elegir qué características mejoran el rendimiento \cite{bengio_representation_2013}.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.45]{./img/DL/deep.png} 
\caption{Deep Learning}
\textit{Fuente:https://bit.ly/2EatGqV }
\label{fig_deep}
\end{figure}
\newpage
\subsubsection{\textit{Técnicas  Deep Learning.}}
El deep learning se puede definir como redes neuronales con gran cantidad de parámetros y capas, Las cuatro técnicas de red principales:
\cite{le_10_2017}

\begin{itemize}
%=======================================
\item \textbf{Unsupervised Pre-trained Networks:} El entrenamiento previo no supervisado a nivel de capas supera los desafíos del deep learning al introducir un ajuste fino antes del procedimiento de entrenamiento supervisado. Asegura que el efecto de regularización es una consecuencia del procedimiento de pre-entrenamiento que establece un punto de comercialización del procedimiento de ajuste fino dentro de una región de espacio de parámetros en los que los parámetros están restringidos en adelante. Los parámetros están restringidos a un volumen relativamente pequeño de espacio de parámetros que está delineado por el limite de cuenca local de atracción de la función supervisada de costo de ajuste fino.
El procedimiento de pre-entrenamiento aumenta la magnitud de los pesos y en los modelos estándar profundos, con una no linealidad sigmoidal, esto tiene el efecto de hacer que la función sea no lineal y el costo local más complicado, con más características topológicas como picos,canales y mesetas. La existencia de estas hace que el espacio del parámetro sea más difícil a nivel local para recorrer distancias significativas a través de un procedimiento de descenso de gradiente. Este es el núcleo de la propiedad restrictiva impuesta por el procedimiento de pre-entrenamiento y, por lo tanto, la base de sus propiedades de regularización \cite{erhan_why_nodate}.
%====================================
\item \textbf{Convolutional Neural Networks:} Las redes neuronales convolucionales son similares a las redes neuronales multicanal, su principal ventaja es que cada parte de la red se le entrena para realizar una tarea, esto reduce significativamente el número de capas ocultas, por lo que el entrenamiento es más rápido. Además, presenta invarianza a la traslación de los patrones a identificar \cite{calvo_red_2017}.
 es una red neuronal estándar que se ha extendido a través del espacio utilizando ponderaciones compartidas. La CNN está diseñada para reconocer imágenes al tener convoluciones dentro, que ven los bordes de un objeto reconocido en la imagen \cite{le_10_2017}.
La arquitectura más convencional de las CNN consiste en una o más capas convolucionales(que pueden estar conectadas a capas pooling), luego están conectadas a una o más capas totalmente conectadas(fully-connected), que son las mismas que en las redes neuronales multicapa convencionales, y finalmente, a una capa de salida. Estas redes están diseñadas para aprovechar la estructura de su entrada, como por ejemplo imágenes. Esto se consigue gracias a que las propiedades(características) aprendidas en una parte de la imagen pueden usarse para las otras partes. Otra ventaja de este tipo de redes es que son más fáciles de entrenar y tienen menos parámetros que una red neuronal multicapa con el mismo número de neuronas ocultas \cite{ortega_reconocimiento_2018}.
%===================================%
\item \textbf{Recurrent Neural Networks:}
 Es una clase de red neuronal artificial donde las conexiones entre los nodos forman un gráfico dirigido a lo largo de una secuencia. Esto le permite exhibir un comportamiento dinámico temporal para una secuencia de tiempo. A diferencia de las redes neuronales de alimentación directa , los RNN pueden usar su estado interno (memoria) para procesar secuencias de entradas. Esto los hace aplicables a tareas como el reconocimiento de escritura a mano no segmentado, conectado  o el reconocimiento de voz \cite{graves_novel_2009}.
Está diseñado para reconocer secuencias, por ejemplo, una señal de voz o un texto. Tiene ciclos dentro que implican la presencia de memoria corta en la red \cite{le_10_2017}. Es un modelo de secuencia neuronal que logra un rendimiento de vanguardia en tareas importantes que incluyen el modelado del lenguaje \cite{mikolov_context_2012}.

%======================================= 
\item \textbf{Recursive Neural Networks.} Es un tipo de red neuronal profunda creada al aplicar el mismo conjunto de ponderaciones recursivamente sobre una entrada estructurada, para producir una predicción, estructuras de entrada de tamaño variable, o una predicción escalar en ella, al atravesar una estructura dada en orden topológico \cite{goller_learning_1996}. Es más como una red jerárquica donde realmente no hay un aspecto de tiempo para la secuencia de entrada, pero la entrada debe procesarse jerárquicamente en forma de árbol \cite{le_10_2017}.
Las redes neuronales recursivas comprenden una clase de arquitectura que puede operar con entradas estructuradas. Anteriormente, se han aplicado con éxito para modelar la composicionalidad en lenguaje natural utilizando representaciones estructurales basadas en árbol de análisis. A pesar de que estas arquitecturas son de estructura profunda, carecen de la capacidad de representación jerárquica que existe en las redes convencionales de avance profundo, así como en las redes neuronales recurrentes profundas recientemente investigadas \cite{irsoy-drsv}.
\end{itemize}








